蕭若元：最新蕭析〉特首選舉解讀無大變動 幻想曾俊華有機只靠風聲支撐

燒山請繼續撐淋病
唔好比佢停

貼埋蕭生片入面提到的嫻姐文章

嫻情說理: 陳婉嫻

由九十年代直選開始，一直到去年才退下火線。我雖不算專家，但對選舉總算略知一二。在我的認知中，從來沒有「我自己負責選舉工程」這個觀念。因為，選舉是一個團隊的工作。不過，近年就聽到不少這類「他們沒有幫我」、「我自己跑咋」、「我獨立㗎」……這類似要跟別人劃清界線的言論。而這些言論，正正是我最看不起的，既然獲得協助，又何需閃縮！

相信大家都明白，我說的是有些人不想所謂「被染紅」。我經常跟後輩分享，我們這一輩，在港英年代，早於回歸前很長的時間，已經投入工會活動，被喻為愛國工會。當時國家並不富足，我們的「紅」，就是出於政治上，意識形態上的信念和堅持。大家的心態就是，只要認為是對，又何懼之有？堅持本身信念，在我眼中，是每一個政治人物需要有的。

因此，在選舉中，最重要是彰顯個人理念。除非認為是非常負面，甚至是災難，否則又豈會不承認受到支持？得到建制團體幫助，得到有中方背景人士的幫助，在廣闊的政治光譜中是正常不過的。

「是我自己跑」這種說法，在大眾眼中只會是不夠老實，甚至自欺欺人。這種自欺欺人的說法，加上一些「全取泛民票是搞局」的批評，是將港人智慧看低，以及將中央心扉看得太窄。

我期望大家坦白，得到支持協助就實話實說。是建制好，是泛民也好，一五一十向大眾交代，反正有票的人，或許已有決定，而無票的市民，也不願被人當無知的一群。只可惜，我見到的，是「向著泛民說我不建制，向著建制說我不泛民，向著勞工說商界不支持我，向著商界說我不偏向勞工……」真複雜！這種投機心態，實令人心灰。

建制派的人，是希望迎來一個真心認同建制派理念的人，而不是一個有事鍾無艷，無事夏迎春的人。

周一、三、五刊登

開行turbo 燈， 品客想唔贏都難

燒山好野

曾俊華有機只靠燒山支撐

淋病